{
    "question": "Contoh kegiatan yang mencerminkan kerukunan di lingkungan masyarakat adalah....    A. membantu teman yang kesulitan belajar\r\nB. mengerjakan tugas sekolah bersama teman\r\nC. mengerjakan pekerjaan rumah bersama keluarga\r\nD. membantu tetangga yang mengalami musibah \r\ndi butuh kan secepat nya plss\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lingkupnya masyarakat, jawabannya D</p><p>Bantu jadii tercerdas ya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. membantu tetangga yang mengalami musibah </strong></p><p><strong>krn yang ditanya lingkungan masyarakat bukan lingkungan sekolah.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-3-prinsip-prinsip-utama-asean-519",
            "question": "Tuliskan minimal 3 prinsip prinsip utama asean\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rzgjgsyhfrugfdhngghjjgg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-stokoh-politik-yang-terkenal-di-indonesia-176",
            "question": "Sebutkan stokoh politik yang terkenal di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>kang brainly lewat nanti kena jedag jedug</em></strong></p><p><strong><em></em></strong></p><p><strong><em>yt ; OZY YT</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ir.Soekarno</p><p>Moh.Hatta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keputusan-yg-diucapkan-dan-berwujud-kata-kata-adalah-480",
            "question": "Keputusan yg diucapkan dan berwujud kata kata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keputusan lisan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#<strong>M</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>F</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>O</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keputusan Lisan</p><p>Keputusan lisan merupakan keputusan yang diucapkan dengan lisan kita. Keputusan lisan berwujud kata-kata dan biasanya tidak dituangkan secara tertulis dalam bentuk dokumen</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikan-2-contoh-kegiatan-bersatu-yang-ada-di-lingkungan-sekol-789",
            "question": "1. Berikan 2 contoh kegiatan bersatu yang ada di lingkungan sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak memilih\u00b2 teman</p><p></p><p></p><p></p><p>tidak membeda\u00b2kan teman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong  royong  ,bekerja  sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  jika  kalau  kita bersatu  yang Ada di linggkungan  sekolah hidup Akan nyaman damai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tuliskan-4-semboyang-bihneka-tunggal-ika-yang-dapat-mempersa-260",
            "question": "Apa    Tuliskan 4 semboyang bihneka tunggal ika, yang dapat mempersatukan bangsa indonesia\r\nJawaban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Pancasila, sebagai dasar falsafah Negara Indonesia.</li><li>UUD 1945, sebagai landasan konstitusi Negara Indonesia.</li><li>Bhinneka Tunggal Ika, sebagai semboyan Negara Indonesia.</li><li>Burung Garuda, sebagai lambang NKRI.</li><li>Bendera Merah Putih, sebagai bendera Indonesia.</li><li>Bahasa Indonesia, sebagai bahasa persatuan Indonesia.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-sikap-mengahadapi-keragaman-yang-ada-di-sek-641",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan sikap mengahadapi keragaman yang ada di sekolah ! \r\n\r\ntolong jawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghadapi keberagaman yang ada di sekolah, yaitu :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatut yang berbeda dari suatu individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. Contoh keberagaman yang ada di Indonesia, yaitu : suku, budaya, agama, ras, warna kulit, dan kegemaran (hobi).</p><p></p><p>Di lingkungan sekolah tentu kita akan menemukan banyak perbedaan antara <strong>kita</strong> dan teman. Namun perbedaan tersebut jangan <strong>dianggap</strong> <strong>sebagai</strong> <strong>penghalang</strong> yang membedakan satu sama lain. Anggaplah perbedaan tersebut menjadi suatu <strong>keunikan</strong> yang hanya dimiliki bangsa kita ini.</p><p></p><p>Berikut sikap yang harus dilakukan dalam menghadapi keberagaman di lingkungan sekolah :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Keberagaman Di Sekolah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-unsur-unsur-terbentuknya-negara-yang-sangat-berdampak-pada-kek-689",
            "question": "5. Unsur-unsur terbentuknya negara yang sangat berdampak pada kekuatan kedaulatan    negara adalah....\r\nb. wilayah\r\nc. pemerintahan\r\na.rakyat\r\nd.kedaulatan \r\ne.landasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-alami-yang-menyebabkan-bencana-kekeringan-semakin-panjang-400",
            "question": "faktor alami yang menyebabkan bencana kekeringan semakin panjang adalah a penebangan liar B konsumsi air berlebihan C perubahan iklim D mencemaran air\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.perubahan iklim</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna pada musim panas akan datangnya kekerinyan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-sistem-pemilihan-prsiden-dan-wakil-preside-yank-semula-277",
            "question": "perubahan sistem pemilihan prsiden dan wakil preside yank semula secara tidak langsung setelah amandemen pemilihan presiden dan wakil presiden secara ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karanena kita harus memilih persiden </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}